蓬佩奧：港泛民被控 更難評有否自治

全文

蓬佩奧：港泛民被控 更難評有否自治

美國國務卿蓬佩奧昨再開腔談香港問題。美聯社

【本報訊】美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）昨日表示，
。。。。。。。。。。。。
有關說法已明確指向《美港關係法》，勢影響香港獨立關稅區地位。

黃之鋒料影響獨立關稅區地位

美國國務院原訂本月據《香港人權及民主法案》，
。。。。。。。。。。。。。
包括李柱銘及黎智英等民主派人士被送上法庭，蓬佩奧稱這些行動令人更加難以評估，香港是否仍是中國境內享有高度自治地區。

民間外交網絡發言人張崑陽認為，當美國仍為疫情分身不暇時，蓬佩奧仍就香港情況表態，反映美國持續留意香港事務，連同港府近期連串舉動，加上兩會本周召開，料不同事件將甚大機會影響首份《香港人權與民主法案》年度認證報告內容，可預期未來美國對港政策會有不少調整，「兩會前煞有介事咁講，係想畀中國知美國留意到打壓嚴重，咁樣美國有進一步行動嘅機會係越來越大。」

黃之鋒分析，
。。。。。。。。。。
會是檢視香港自治程度的重要指標。

蓬佩奧近日已兩度發聲明談香港問題，
。。。。。。。。。。。。
都會影響對一國兩制及地區狀態評估。